月花$9000購物 文員竟呻養家苦

香港地吃喝玩樂花樣百出，支出大很易就變「月光族」。有月入1.2萬元的文員自言月花逾七成薪金購物，反問網友「這情況下我應否養家？」有家庭治療師指，新世代成長過程常被當「小皇帝」般看待，容易變得自私，以致缺乏承擔家庭的自覺。

有小文員在討論區撰文，自稱每月幾乎入不敷支，在「不夠錢使」情況下，還應否肩負「養家」的責任。事主在帖文指︰「我中五畢業後做了文員，月入約1.2萬元，但我本身好大使，每月用9,000元買嘢，剩下的都是飯錢和車費。請問在這情況下我應否養家？」

父母縱容 形成自戀人格

帖文一出，即引起網民譁然。有人調侃事主只要「離家出走」便不用養家。有人則指摘事主為人子女，未顧及父母養育恩情，十分自私，「你每月使費咁多都太誇張，難道日後結婚生仔，你都要父母幫你養？」有網民笑言，事主應將用作購物的9,000元撥作「家用」，「想買東西時，求父母幫你買咪得囉」。

香港婚姻及家庭治療協會副主席屈偉豪博士指，新世代在成長過程中，往往被父母當成「小皇帝」般養育，形成「自戀」的人格︰「父母只要求子女讀到書，家務等一概不用做，令子女自小養成『我的需要最重要，不用對家庭付出』的習慣。」

正面態度商討家用問題

他指，縱然家庭條件優裕，家長亦應該培養子女的責任心，他舉例，「不能因為家中請了工人，便不用孩子做家務。」屈建議，若怕子女負擔重，可要求他們支付家中部分開支，例如水電煤或管理費。「鼓勵子女自小參與義工，或捐血等服務他人的活動，亦能養成子女的同理心，了解他人的需要，並非只看到自己。」

活愛情緒及家庭輔導中心婚姻及家庭治療師謝美恩指，父母要求子女付家用時，忌以指令方式行事，免讓子女感到有沉重壓力，甚至埋怨父母剝削其享樂的自由。「父母可以正面態度與子女商討，具體說明租金、差餉、伙食等開支數目，令子女明瞭有支撑家庭的需要。」

晴報

求你老母父母幫你買呀 咁撚大個人仲要仲要就住就住洗錢？

好有晴報專訊feel

一定係男人

女人一定冇人覺得有問題

女人：自己搵錢自己使有咩問題呀

我月入9k每月用7k買潮物都係咁過la